Greta Thunberg 批評拜登在氣候危機方面做得不夠

據外媒報導，近日瑞典“環保少女”格雷塔·桑伯格（Greta Thunberg）批評美國總統喬·拜登“無視氣候變化的科學”，她稱拜登在“把氣候危機當成危機來對待”方面做得不夠，指責他在這個問題上“與科學不完全一致”。

今年18歲的桑伯格是青少年環保問題活動人士，以抨擊世界各國領導人的環保政策而聞名。當地時間3月7日晚，桑伯格被問及如何看待拜登政府在氣候變化問題處理上的表現。

在一開始，桑伯格表示，自己只是個青少年，所以無權做這種類似於打分的事情，“我對此的看法並不重要”。

但她繼續說，拜登的政策遠遠不夠，“你應該看看科學，看看他的政策是否符合巴黎協議，是否將溫度控制在1.5攝氏度甚至2攝氏度之下”。

“我只是希望你們把氣候危機當作一場危機來對待”，她說，但拜登並沒有這樣處理此事，而只是把氣候危機作為一個政治話題來對待。

當被問及“建議總統為應對氣候變化做什麼事”時，桑伯格並未回答這個問題本身，但她說，讓人們參與進來是當務之急，“我們現在需要提高人們的意識，創造輿論，把危機當作危機來對待。如果人們不了解現在面臨的危機，他們就不會向當選的領導人施壓”。

桑伯格還說，對於那些抱怨缺乏支持而無法改變環境政策的領導人，需要為他們實現目標建立一個後盾，那就是首先把危機當作危機來對待，再期待選民的支持和壓力，期待人們為氣候採取行動。

Greta Thunberg Says Science Shows Joe Biden Not Doing Enough on Climate Change

傻閪鬥撚樣

未過數! HOW DARE YOU

Joe Biden Says Greta Thunberg Not Young Enough

biden: who